施紀賢出任英國工黨黨魁 承諾與政府合作對抗疫情

英國工黨於去年底大選慘敗後舉行新黨魁選舉，結果一如預期由57歲影子脫歐大臣施紀賢（Keir Starmer）勝出，他隨即在勝利宣言中為反猶太主義道歉，並承諾與約翰遜政府合作對抗武漢肺炎。然而，連續四屆大選不勝的工黨已漸失與保守黨分庭抗禮的地位，施紀賢將肩負改革工黨的任務。

鑑於武漢肺炎疫情嚴重，工黨為避免人群聚集而取消原定周六舉行的會議，改以新聞稿發佈施紀賢勝選消息。點票結果顯示，施紀賢贏得56.2%支持，拋離影子商務大臣朗貝莉（Rebecca Long-Bailey）和後排議員南迪（Lisa Nandy）輕鬆勝出，影子教育大臣雷娜（Angela Rayner）則成為副黨魁。

施紀賢在勝利宣言中形容當選工黨黨魁是「畢生的榮譽」，又指反猶太主義是工黨的污點，傷害了猶太人，因此代表工黨道歉，與前黨魁郝爾彬冷處理黨內反猶太問題形成強烈對比。

此外他又感謝醫護等必要行業作出的貢獻，承諾會在國家利益的前提上全力支持現任政府抗疫。首相約翰遜其後在Twitter祝賀施紀賢勝出，認同兩黨合作對現時抗疫十分重要。

施紀賢現時領導工黨可謂從郝爾彬接手「燙手山芋」，因為工黨去年12月大選以80席之差大敗予約翰遜領導的保守黨，失去多個傳統根據地，聲勢陷於近年低潮。

而且工黨在左傾的郝爾彬領導後一直陷於意識形態鬥爭，分裂成不同派系，諾丁漢大學政治專家菲爾丁形容工黨充斥「瘀血」和缺乏互信，因此施紀賢第一個挑戰就是以自己「務實派」的形象展示出有能力團結黨友。

冇得再睇corbyn比人串

曾為十六歲未婚媽影子教育大臣雷娜（Angela Rayner）則成為副黨魁
十六歲 !!!